【翻譯】短篇日本怪奇物語（八）

終於有時間開新post
繼續譯日本怪奇故事

未睇過嘅朋友可以追番之前啲post先
POST（1）：
POST（2）：
POST（3）：
POST（4）：
POST（5）：
POST（6）：
POST（7）：

lm

留名！！！！！！！

留名

新post留名

等左好耐

幾個月姐

山田巴

估唔到仲有

唔記得咗之前睇到邊到

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

嘩，lm

留名，以為自己發緊夢
In山田巴we trust

全部重睇

留名！

LM

Bookmark 正皮

山田巴！！！

山田巴is back

有新post

竟然係山田巴
掛住你
夏日炎炎正好睇你嘅故

夏天睇恐怖故消暑

留名！！！
太好了又有故睇

直播

第二百四十八話：『哥哥』

「松子，你回來了。」妻子向剛進門的女兒喚著：「晚飯剛剛煮好了，洗手後快來吃飯吧。」

「嗯。」松子一如以往地愛理不理。自從兩年前起，松子便變成這個模樣，對著身為父母的我們不瞅不睬，或是一開口便吵架。

松子坐在飯餐前，看著桌上的三碗飯，不忿地衝著我們說：「又是這樣？你們可不可以不要這樣對待哥哥啊？他雖然不能說話，但也不是毫無感覺啊？」

「你先冷靜一點，松子。」妻子向女兒解釋道：「過一陣子我會拿飯菜給他。」

「冷靜？我怎麼冷靜啊？已經兩年了，你們有當過他存在嗎？不但向鄰居隱瞞、不讓他上學和接觸社會，現在甚至連飯都不讓他吃！你們到底是不是人啊？」松子連珠炮發地抱怨後，便放下飯碗跑回房間裡，「嘭」的一聲把門關上，飯廳裡只剩下我和妻子面面相覷。

晚上十一時，在睡床上因煩惱而不能入睡的我聽到樓梯傳來一陣腳步聲。

我悄悄地打開旁邊的房間的門，看見松子溫柔地餵著那個毫無生命力的假人吃飯。

我望了一眼桌子上那張黑白照片，不禁想像如果兩年前兒子沒有因交通意外而過身，現在我們家必定是幸福美滿的一家四口吧。

gchi

終於等到

老豆接受唔到個仔變咗植物人,老婆唯有夜晚先餵個仔食飯

終於

重睇多次

山田巴
未睇先like

中文拎F?

嗚啊！
要lm了

第二百四十八話：『哥哥』
死咗個仔全家得返個老豆係正常

老婆喂咩？

留

罰你重睇一次
（尾二果段）

其實媽媽都知咩事嘅佢想安撫呀囡姐

嘩 lm
前排追晒之前啲post 睇完故無得傾
終於可以有live post追故 一齊討論

支持

Lm 正呀

個阿囡出街見到公仔會唔會以為係阿哥

仲諗住叫個孫追post
而家唔洗

山田巴我愛你啲故

睇完頭6隻字開心咗一下

我想像中係隻1:1嘅假人

我諗起實驗室嘅人體模型

嘩!! 山田巴!!
前幾個po都係做cd rom
今次點都要留番個名

如果唔係寫明係假人，我會想像係個妹仲會攬住條屍/將條屍整咗做木乃伊

人生再次充滿希望

骷髏骨應該餵唔到嘢食

呢個仲癲

跌返出嚟

鮑姐果套殭屍

山田巴等左你好耐

隻疆屍食咗小白

我諗起一套叫Dead Silence嘅戲
有無人睇過

唔係骨頭嗰款
係有內臟解剖嗰款

新讀者留名
今日一口氣由post1開始重睇返

追返舊po頂癮，唔覺意睇到舊時為難山田巴條傻鳩，又要人發表感想又盲撚以為山田巴係作者，on99咁樣睇見都燥，心諗人哋譯埋你唔洗錢睇重咁多要求

你唔講我都唔記得咗有件咁嘅事
好似係第一個post

g持

第二百四十九話：『死相』

「喂喂，你有聽說過嗎？傳說中有部可以拍到『死相』的相機。」祐太興奮地對吾郎說。

「你在說那個可以拍到人死時那一刻的樣子的相機嗎？好像在網上討論區看過啊，感覺毛毛的。」吾郎一邊滑著手機，一邊漫不經心地回答。

「其實我，」祐太從背包裡掏出了一個黑色的盒子，說：「最近入手了。」

吾郎放下手機，眼睛瞪得大大地看著祐太手上那黑色盒子般大小的相機，一時說不出話來。

祐太得意洋洋地說：「怎麼樣？要試試嗎？」

吾郎回過神來，擺出一副不服輸的樣子：「這一定是再普通不過的相機吧，我才不相信呢！即管拍照吧！」

祐太按下快門，「咔嚓」一聲，便把吾郎那不屑的樣子拍進了相機。只見熒幕裡吾郎的樣子並無異樣，吾郎冷笑了一聲。

祐太不忿地把鏡頭對著自己的臉，按下了快門。果然，照片裡祐太的臉看起來十分正常，跟現在的樣貌無異，一點也不像是死去前的樣子。

最後，他們決定走到街上，看看哪個不走運的路人被他們選中作試驗品。他們用外套遮掩著相機，趁那個剛好路過的小學生不注意時便快速按下快門，然後跑到人煙稀少的巷子裡，看看熒幕上會顯示出怎樣的映像。

熒幕上的映像使他們幾乎驚叫了出來—因為，照片裡的小學生已變成初中生似的男生，但可怕的是他的臉和身體像是被火燒過一樣，黑黑紅紅，皮開肉裂。

祐太和吾郎互相看著大家的臉，卻再也說不出半句話。

即係佢地而家已經死左?

即係佢哋就快死

我覺得係即將死

呢部相機係山田巴既故入面都出過好幾次

好彩山田巴有堅持落去
記住要為自己為支持你既人繼續做

個樣死得咁正常應該都唔會點痛苦

之前果啲好似都幾類似

多謝
我而家都本住呢個心態做人
為支持自己嘅人而努力

無意間發現新POST ，即刻LIKE左先。
繼續期待新故......

好多謝你打咗咁多字鼓勵我
希望大家睇下故可以輕鬆啲
暫時逃離現實一下
呢個都係我開Post嘅其中一個目的
謝謝你

唔好客氣啦
我對住你打咁多字都唔係第一次

由冇ac睇到有ac

第二百四十九話：『死相』
睇完個故又諗起死神來了3

當年睇完幾年唔敢玩過山車

然後就由P牌睇到甩P

等咗好耐

今日放假會唔會有？

返工嘅日子先有故

同以前一樣

當年有追頭幾個po 冇留意到之後都仲有開
日本嘅靈異故事真係有種特別風格係度

Lm

新po
留名

廢j今日返工但無文

因為樓豬今日唔洗返工

一直有繼續開呀
日本同歐美嘅風格好大差別
不過我兩種都好鍾意

Push

呢樣真

琴晚見到呢個po之後一口氣追哂咁多個
巴打啲文筆好好

追得咁快嘅多謝

早晨山田巴

早晨又要返工喇

第二百五十話：『床下』

相信你已經聽過「床下底有怪物」這種恐怖故事吧？接下來我要說的，並不是這種你們聽了不下數十遍，早已不覺得可怕的故事。

作為大學生的我閒錢不多，連床板也是在二手市場買回來的。我請友人幫忙把床組裝好後，放上床鋪就一頭倒進去睡，直至第二天中午才起來。

「怎麼背後痛痛的？」一覺醒來，我的背部好像被刀片𠝹傷一樣，長著一條又一條紅紅的傷痕。起初，我以為是床舖不乾淨，連忙把它放到太陽下曝曬一整天，希望利用陽光殺掉當中的害蟲。

可是，情況一點也沒改善。我背部的傷痕一天比一天多，終於我再也受不了，發瘋似的把床舖及床板解體。支離破碎的床板散落了一地，但令我驚訝不已的，是在那木板上一道又一道的痕跡。那就像是有誰用力地用指甲抓著木板似的，這令我聯想起一個被活埋在棺木裡、拼命想抓破厚重的木板逃走的人…

出門口搭車有文正

七一維園見

維園見！

cd rom留名
好鍾意臨訓前熄燈睇

攞四塊半重用嚟整床咁環保

Pish

所以先會平價出售

小心隔離有好朋友同你一齊睇...

支持 加油巴打
一直追開你D POST 好感動又有得追番

會唔會係屍氣留咗喺塊板上面

lm 終於開返

睇睇下覺得隔籬好似有啲嘢哄埋嚟，擰轉部電話用啲光照埋去

Lm 終於追到live

一照！發現原來咩都無
自己嚇自己

點知當你lock咗電話之後
個mon出現咗隻鬼怪嘅倒影...

多謝

依附咗喺塊木度...地縛靈咁

茶藝詩絲打出現返喇!!
之前我同山田巴仲喺上個post講點解唔見佢

係我都記得我地討論過點解唔見咗佢
你係因為佢嘅見解同睇法而記得佢
而我就因為覺得佢個名改得好靚

喺呢個post入面大家都返嚟喇

奶

三家姐
我最近先有心機追晒上個po
好彩唔使等好耐就有新po睇

我有追蹤山田巴
不過上年真係冇心機睇故
我應該有留過腳印不過改過名

明白嘅上年譯譯下都無咩心情再譯
但有時都想從沉重嘅現實中逃離一下

咩事

留名 各位好耐冇見

床鋪呢 咁得r到主角

墳巴
最近點呀

其實就算無床舖都唔會r得到

最近都ok呀 你呢

都係咁
工作比以前順心咗少少

咁咪幾好

但依然都係唔鍾意份工
覺得每日花咁多時間做唔鍾意嘅嘢好浪費人生

巴打其實返咩工
見你講過想走，又無走到？
雖然我都係

好多熟悉既會員名

你好似由第一個po已經話唔鍾意份工
每日做唔鍾意嘅野真係會好想喊

唉 真係好痛苦
每日都係要硬食

而家先發現呢個post!!!!同為學過日文表示支持！
由1睇起先

因為份糧所以一直處於想走又無走到嘅狀態

第一個post果陣應該未係好唔鍾意
我諗應該係去到第4，5個post左右？

係
就算逃離完一陣之後又會返返現實
知道點都無得走 無得避

我都係

共勉之
頂唔順就上嚟呻下
支持你

今日由1追到7
留個名先

歡迎

你唔會見到有野㗎，因為背貼背

我諗起果個「背貼背」鬼故
細個第一次睇好寒

第二百五十一話：『夢遊』

當時，我有一個讀小學的弟弟，對上有個讀高中的哥哥，而我則是夾在中間的初中生。我們三兄弟，說年齡相近又不太近，說年齡差得遠又不是太遠，所以剛好維持著友好的關係，不會常常吵架，亦不至於太疏遠。

這天，一早起床準備出門練習長跑的我，在睡房裡找不到弟弟的身影（當時我和弟弟睡在同一間房，而哥哥則有自己的睡房）。我想他可能口渴到了廚房喝水，便沒有多想。

怎料，我一打開家門，發現弟弟正在門外睡覺。當時大門是鎖上的，弟弟身上又沒有鎖匙，我們都奇怪弟弟怎會在那種地方睡著。自此以後，弟弟總是在早上被發現在不可思議的地方睡覺，例如洗手間、家門外、露台，而最誇張、亦是最後一次，便是在馬路上發現他的身影。他被收掣不及的大貨車輾斃，我們一家都傷心了很久，至今仍毫無頭緒為何弟弟會突然走到馬路中央睡覺，而且我們那天沒有聽見開門聲或半點聲音。

我們花了好多年，才從傷痛中走出來，尤其是母親，她最疼愛弟弟，弟弟的死令她眨眼間好像老了十年似的。哥哥高中畢業後到了東京念大學，而我則到了城裡打工，在新年時才與哥哥一起回到老家探望父母。

聊起小時候的事，母親總是滔滔不絕的：「你們三兄弟，小時候總是夢遊，在房子裡走來走去。你們兩個過了一陣子便好起來，但弟弟的情況愈見嚴重，把我和爸爸都嚇死了…不過，要是我和爸爸早點正視弟弟夢遊的問題，也許他還在生存…」母親的口氣漸漸變得淒涼，我和哥哥坐在一旁安慰著她。

我和哥哥並肩離開老家時，忍不住問道：「我們小時候有夢遊嗎？怎麼我半點印象也沒有？」

哥哥回應道：「嗯…我也沒印象，但我好像記得我們經常做同一個夢啊？」

哥哥的這句話好像勾起我藏在腦海某種不想再憶起的片段。我抱著頭，思索良久，終於想起那種我再也不想記起的事—我記得小時候，某天弟弟跟我說他夢見我們三兄弟在捉迷藏，而我在同一個晚上亦做了內容相同的夢。感到不可思議的我倆戰戰兢兢地問哥哥，發現原來他也做了一模一樣的夢。

當時，連身為中學生的哥哥也不知道為何我們三人會做同一個夢，只是覺得很神奇。我們三人白天一起玩耍，晚上再在夢裡捉迷藏，好不愉快。

在某一晚的夢裡，一個陌生的小孩出現了，現在我再也想不起他的樣子、打扮、聲線等，但卻清楚記得他曾邀請我們跟他一起玩捉迷藏，並主動請纓當「鬼」。

我把這件事告訴哥哥，他也有印象，說：「我當時拒絕了他啊。」

我也點點頭：「我也拒絕了，說只想和哥哥及弟弟玩耍。」

哥哥的臉色愈見青白，咀唇不自覺地抖震了起來，結結巴巴地說：「你…你記得拒絕了他之後…他說了甚麼嗎…？」

哥哥的表情令我感到毛骨悚然，背後仿佛有一個打開了的冷藏庫似的。我痛苦地在回憶的深海遊走，終於記得那陌生的男孩說了甚麼話。

「沒關係，我帶你們弟弟去玩了啊。」

仆街鬼

可能係搵替身

聽日見喇大家

push

我開頭以為係佢兩兄弟抬佢弟弟出馬路呢！
好在最小不是他們兩個害死弟弟.........

唔好意思撳錯負皮
手動正皮返

搵啲唔識諗既細路落手 慘

終於live咗

呢啲嘢都係取易不取難

唔緊要

lm!

盲嘅都睇故

第二百五十一話：『夢遊』
唔同佢玩佢就帶走細佬
佢仲要求做「鬼」，如果同佢玩又畀佢捉晒三兄弟，咪全部都要死

果位巴打一時睇錯姐

所以如果三兄弟都應承同佢話
就應該全部死清光

玩

斷估巴打覺得「毫無生命力的假人」係比喻
又冇話錯嘅

唔係話巴打睇錯呀媽餵飯咩

但係又有黑白照
個人覺得真係死咗

有無details
未睇過

聽日見呀山田巴

在某個學校有一對情同手足的好朋友住在同一個寢室，平時她們都是同出同近，從不分開。 暑假裏她們決定一起留在學校自習，一天，其中一個女孩對另一個女孩說：「我今天要單獨出去一下，很快就回來的，你在寢室認真學習哦！」說完就出門了。時間一分分的過去，到了晚上10點時，女孩沒有回來，寢室的女孩急了，便出去找，一直到11點30才回到寢室卻沒有找到好朋友！

正當她着急時，電話響了，她忙去接，聽到的卻是一個男人的聲音 「好朋友——背靠背……嘟————」掛斷了。 「喂？喂？你是誰？你知道她在哪？喂……」女孩急了。她看了看鐘，12點！第二天女孩的好朋友還是沒有回來，她一直擔心朋友是不是出事了，或是被那個打電話的男人綁架了。 一直到晚上12點，電話又響起，女孩急忙接起電話，沒等對方說話就發問了：「喂！你是誰，我朋友是在你那嗎？」「好朋友~~~背靠背~~~~~ 嘟———」掛斷了。女孩感到毛忽悚然，會不會是別人惡作劇？或是好朋友在嚇自己？ 她想了整夜沒有睡！ 第三天，好朋友始終不見蹤影，女孩都幾乎絕望了，只能等到晚上12點時那個電話。很準時的鈴聲在12點響起，女孩猶豫了，她拚命的想那句話什麼意思，突然她一怔，幾步跨到床邊，伸手拉開了床簾，眼前的一幕令她驚叫着暈倒在地。 電話還在響着……女孩看到自己的好朋友背朝天的訂在床板上，那個女孩跟一具屍體背靠背的睡了兩晚……所以好朋友背靠背。（趕緊看看你的床底吧）

明天見

留名支持

夢巴！！最近幾好嗎

還好

身已起
一陣見喇大家

萬事小心呀山田巴
一陣見

大家都要小心
希望大家齊齊整整之後可以繼續追故

今日突然好想去港島行街食飯濕平

大家萬事小心 一齊平平安安返嚟

有冇人呀？大家安好嘛？

平安
大家報個平安先

經過北角狗屋,仲有好多人喺門口等緊

大家都要平安
我哋真係好撚鍾意香港

仲以為兩個夢遊 開門扔佢細佬周圍放

已經唔記得睇到邊
又要重追

姐係點? 釘左係床下底?

x2 我以前成日想走 以為自己對香港都唔係有太多感情
而家先發現自己真係好鍾意香港
但而家個個講到唔走=等入集中營咁
好亂 今日成日個腦都諗唔到嘢咁
刺狗手足又俾人拉咗
唉

以前好唔鍾意香港
覺得香港人剩係識踩自己人
之前都想去日本闖下
但上年開始完全唔想
我就算死都要死喺香港同班畜牲攬炒

完全同你一樣諗法
以前成日覺得香港行街又多人
啲人又無禮貌
好想去日本生活，覺得應該會開心啲
但就算喺個大家都有禮貌、人又少嘅地方生活都好
我諗我應該都係鍾意香港多啲
有好多嘢係外國無

係呀
背向天咁釘咗喺床板度

我有時都會重睇自己啲故

呢種結局都好寒

第二百五十二話：『自助照相機』

已經是連續第五晚見到這個情景了。

剛搬到這個寧靜住宅區不久的優希，每晚回家前也會經過一個自助證件相機，就是那種在車站內很常見、走到裡面拉上布簾然後拍照的那一種。令優希感到疑惑的，是她每晚路過時，都可見到一對腳在那布簾下方，而腳上必定是穿著同一對有點殘舊的啡色皮鞋。

起初，優希並沒有特別留意那照相機裡的人，可是那對啡色皮鞋深深烙在她的腦海裡。優希心想：「奇怪，怎樣那人每晚都在拍照？」

優希愈想愈覺得不對勁，便向職場上關係要好的前輩說出此事。前輩沒放在心上，只是隨口敷衍一句：「可能是個醉漢坐在那裡休息吧？別想太多了。」

「可是，醉漢怎會每天晚上都坐在照相機裡？而且，既然喝醉了，應該倒在路旁或公園吧，怎會有意識走到那種地方？」優希沒有把心裡的想法說出，只是不安地想著那到底是甚麼一回事。

晚上，優希再次經過那自助照相機。果然，那對啡色皮鞋再次映入優希眼簾。

「卡躂！」一連六張的證件相竟然從那出相位置跌下來，可是自助照相機裡的人好像沒打算出來拿似的，只是一直坐在裡面，一動也不動。優希在好奇心驅使下，一個箭步跑去拿起那些證件相。

只見相片裡是一個西裝筆挺的「人」，可是那人的臉上空空如也，沒有五官…

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

這天已經是優希第三天無故缺勤了。優希並不是那種沒交帶的人，所以前輩在下班後決定到優希的家一趟，看看她是否病重或出了甚麼意外。

「那就是優希口中的詭異自助照相機嗎？」前輩在前往優希的家途中，看見露天停車場旁有部自助證件相機。前輩走近，發現裡面應該坐著一個女生，因為布簾下露出一對粉紅色的高跟鞋和白皙的腳踝。

前輩猶豫了一下：「好像在哪裡見過那對高跟鞋，卻又想不起來…」然後，前輩沒再多想，便繼續往優希的家走去。

呢個有喺世界奇妙物語睇過

如果係嘅仲恐怖

我好似喺YouTube睇
唔記得係ヒトコワ定世界奇妙物語

我諗係碌架床，個女仔訓上格，死咗嗰個朋友係下面，下面有得拉埋道簾增加私隱，所以先話 拉開床簾 見到個friend釘住係床板

原來係咁！我一直以為係床下底

用磨砂mon貼就睇唔到啦

講講下好似賣緊廣告咁

第二百五十三話：『整形』

最近男朋友的樣子好像怪怪的。

平時不開口說話好像會死掉的他，突然變得沈默寡言。即使約他去看電影、吃飯，他也悶悶不樂似的，近日甚至以身體抱恙為由，拒絕和我外出。

「難道是厭倦期嗎？」聽了我的說話後，比我年長兩歲的姐姐說。

我反駁道：「可是他的朋友也這樣說啊，朋友之間應該沒厭倦期吧？」因為和男朋友聯絡不上，所以我私下向他有多年交情的好友打聽過，發現他們和我男朋友外出時，他也是不發一言，樣子古古怪怪的。

姐姐也沒有把我的說話放進心內，在床上滑著手機。

第二天，我在校園裡碰到杏子。她離遠看到我的身影，便急奔過來，拉著我的手說：「里沙～你知道嗎？我昨天看到很詭異的事情啊～」

「甚麼事情啊？」我心想，杏子一定又想說班上同學的八掛吧，都不外乎是哪個男生跟哪個女生手拖手約會、哪個同學的母親在商店街與人吵架等等吧。

杏子故作神秘，緊緊的盯著我雙眼，小聲地說道：「昨天，我看到你男朋友從整形外科醫院走出來啊！」

我聽完一笑置之，因為我男朋友天生雙眼皮，鼻子又直又高，根本不需要去整容。可是，當我想起他最近古怪的行為時，一股不安感再次直湧上心頭。

這股不安感很快便消散，因為當天晚上男朋友突然聯絡我，並邀請我到他的家共進晚餐。電話裡他回復昔日的生氣，也許這陣子的沉默都是因為心情欠佳或學業壓力而致吧？

我穿起粉紅色的裙子，急不及待地按下門鈴。滿臉笑容的男朋友打開門迎接我，看見桌上美味可口的食物，我心裡喜孜孜的，覺得我們終於回復昔日的甜蜜。

我在飯廳裡一邊看著電視，一邊把那滋味十足的飯菜送進咀裡。電視播放著新聞，好像是在神奈川縣的森林裡發現一具屍體，而屍體身上的證明文件顯示，死者名為…佐佐…正雄？那不就是我男朋友的名字嗎…？

一陣強烈的嘔吐感充斥著我的身體，但在我把食物吐出來之前，我已漸漸失去意識…

殺完人整到變咗人地個樣 仲煮埋嚟食?

留明

呢個幾恐怖

哈, 我還以為是男朋友個樣有事所以悶悶不樂，當執番好個樣就開心番添..........
原來一直以來男朋友個樣都係假的.......

想嘔

有可能
或者純粹啲食物有毒

可能果時未100%完成整容
驚一開口講嘢/ 有太多表情就穿煲

應該都有啦 都未嘔到就暈

發現屍體應該就唔會煮到嚟食

吉良吉影

邊個話你知條屍完整

唔好quote成段原文喇

大家已經唔記得咗

搞到頭先冇胃口食野

下次食完先睇

食人肉

由樓主第一個po暫時追到第三個po
本來諗住追到live先留言
點知追到第六十六篇沒有頭的影子
真係忍唔住寒咗寒，諗番以前遇過一件奇怪既事
記得讀中學時，因為行番屋企腳程只有十分鐘
所以平時番學放學都行路，途中一定會經一間殯儀館
但一直以來都冇咩野，因為由細到大都經過咁多次習慣咗
有次同中同一齊放學行路，當時正值黃昏
行行下，唔記得邊個先發現迎面既來既男人
明明睇起嚟正正常常，但佢個影係冇咗個頭
我地兩個以為睇錯，暗暗睇多次都係佢個影冇咗個頭
而我地個影係正常既，跟住我地咩都冇講
對望一眼後一齊跑到我屋企樓下先停低
到依加我都諗唔明點解會咁...

好恐怖
通常啲人話撞完嘢都大病一場
巴打果時有無事

嗰晚驚到訓唔著啊，但又覺得講出黎冇人信
不過我同個fd都冇大病一場
原本以前好中意睇恐怖小說，但經過嗰次就唔敢睇
所以覺得師兄譯怪奇物語好正，唔係嚇人但又有聯想空間

我信你呀 世界咁大好多嘢都有可能
比著我係你我都嚇到唔敢睇
之後你有無突登兜第二條路
經過果度一定有陰影

新讀者留名
一次過追曬1-7
覺得好幸福
可以一次過睇咁多故
樓主加油

第二百五十四話：『歌聲』

這陣子我經常做同一個夢，夢裡我身處一個伸手不見五指的環境，只有一陣奇怪的歌聲傳進我的耳朵裡，那像是某人上廁所時無意識地哼的歌，旋律一點也不悅耳，甚至有點難聽。

我很想知道夢裡哼這首旋律和曲風都非常怪異的人是何方神聖，但潛意識卻告訴我不能直看那人的臉，否則一定有可怕的事發生。所以，每當我在夢裡知道那人快要出現在我眼前時，我都用念力逼使自己醒過來。

這天晚上，因為客戶無理的要求而工作至晚上十二時，不負責任的上司一早走了，只剩下我一人在辦公室裡埋首工作。

終於完成工作後，我乘搭升降機從17樓的辦公室往1樓大堂去。此時，我的腦海裡揚起那夢中的旋律。

「狗糞！怎麼這種時候想起這種詭異的歌曲！」兩隻手的毛孔也頓時收縮了，背後傳來一陣寒意。

升降機繼續緩緩向下，可是竟然在7樓停下來。升降機門在「叮」一聲後慢慢打開，門外一片漆黑，只有逃生路線指示牌發出的綠光。這種時候，也只有我在這座大廈裡吧。

正當我伸手想按下關門鍵時，那再也熟悉不過的旋律再次傳入我耳中，不過這次並非我腦海中的想像，而是從升降機外傳來的歌聲。那旋律愈來愈大聲，好像有人一邊哼著，一邊往我身處的升降機走過來似的。

我腦海一片空白，心裡想著絕對不能被那人看見我，於是呆滯幾秒後便反應過來，連續按著關門鍵。按鍵的「躂躂」聲與外面的歌聲使我快要發瘋了！

幸好，升降機門慢慢關上，並正常地下降至1樓。門一打開，我便頭也不回似的飛奔到大廈外。而過了一個多星期後，我被公司調到海外的分社工作，自此便沒有再做過那個怪夢。

終於有好ending

仲以為會落到1樓就聽到首歌喺背後傳嚟

btw,今日早咗

呢個post啲故好似都無咩好結局

背後傳嚟就驚
一直跟住佢

我以為會係未關門前，啲歌聲喺主角後面傳出去
逼佢出𨋢，之後就⋯⋯⋯⋯

其實呢種情況都唔知出唔出𨋢好
出𨋢又唔知外面有咩
留喺𨋢度又困獸鬥

咁先夠怪奇呀嘛
咁主角就一定會死

𨋢至少有閉路，知點死

通常閉路都喺緊張關頭壞

但𨋢嘅閉路影唔到隻鬼㗎嘛

出去既話屍都冇埋

個故令我諗起藍可盈

早幾日轆到呢個 POST 之後，就即刻搵返第一個 POST 出嚟開始追。由初初山田さん個名隔籬係 • 2yr 到啱啱見到係 • 2hr，心裡有種莫名嘅感動，亦欣賞山田さん對譯故分享嘅努力同埋堅持。

其實呢單嘢好寒

多謝你
係你地一直睇我先有動力譯落去

太多不可解既事堆埋一齊
𨋢既不可解行動
反鎖水塔但冇爭扎行跡
其實我覺得當地警察知d野先唔繼續查落去

加上果間酒店本身都有啲嘢
之前已經有單「黑色大理花」
成件事更加詭異

之前聽個版本係床下底
如果碌架床
個frd唔見咗點會唔揾下佢張床呀

係
所以我先一直覺得係床下底

BTW啱啱搵到個PPT嘅post

愈睇愈心寒

估唔到個結局會咁好

大家係咪睇慣咗啲慘結局

深夜一推

第二百五十五話：『夢話』

這是Ａ君到外地留學時發生的事。

那年只有十六歲的Ａ君隻身到外地讀書，住在學校附設的宿舍裡，與另一名同樣來自日本的男生Ｂ君很快便混熟了，並因為Ｂ君的關係而認識了Ｃ君和Ｄ君。

那一天晚上，為了慶祝學期的完結，他們四人都走到Ｂ君的房間舉行小型派對，大家都喝了點酒，入夜後愈見精神，只有Ｂ君打瞌睡。

在他們聊天時，Ｂ君倒在床上熟睡了，而Ａ、Ｃ和Ｄ君三人則坐在床邊一面喝酒一面說話。

「我就說不要了！」突然，睡得像死豬一樣的Ｂ君大聲說了一句夢話，嚇得其餘三人都啞口無言。

Ｂ君繼續說出奇怪話：「不要！我說不要！」

其餘的三人回過神來，確認Ｂ君在說夢話後，便以半開玩笑的心態向Ｂ君搭話：「怎麼了，你在跟誰說話啊？」

「我們班上的新同學。」沒想到，Ｂ君竟然好好回應了。

那三人樂不可支地繼續說話。這次，是Ｃ君向Ｂ君搭話：「班上有新同學嗎？他怎麼了？」

Ｂ君有條理地回應道：「他叫我跟他玩。」

那三人忍著笑，Ｄ君說：「那你就跟他玩啊。」

Ｂ君說：「我不要！不然你們跟他玩啊。」

Ａ君他們笑說：「好啊，玩甚麼？」

Ｂ君回答：「猜猜樓下大門外的人是誰。」

Ｃ君聽到Ｂ君的話，走到窗前探頭看看樓下大門前的空地，可是那裡空無一人。

「沒有人啊，」Ｃ君喊著：「你這傢伙真的睡著了嗎？還是在捉弄我們？」

Ｂ君沒有理會，繼續以平靜的語氣說話：「那麼，正在上樓梯的人是誰？」

Ｄ君把耳朵貼在房門上仔細聽著，但外面半點動靜都沒有：「你這傢伙，外面根本沒…」還未說完，樓梯便傳來「踏、踏、踏」的腳步聲，好像真是有人正在往他們的樓層走去。

Ｄ君與Ａ、Ｃ君面面相覷，大家都說不出話來。

躺在床上的Ｂ君突然張開眼睛，但兩顆眼珠都只是一片白色，眼球仿佛只剩下眼白的部份。Ｂ君說：「那麼，門外的人是誰？」

「叩叩」房門外傳來兩下叩門聲。

如果255話喺夜晚睇
一定嚇鬼死我

等我今晚深夜推返個post上嚟先

好緊張，若果身在其中點收科好呢？
即刻叫醒B君？
躲藏起來？死都唔開門？
開門望下？

一邊叫醒b君一邊搵武器防身

係咪唔開門會無事

都要處理b君

B君已經反晒白眼
我覺得佢已經被上身

都係衰依句

Ａ君他們笑說：「好啊，玩甚麼？」

可唔可以同B君講話唔玩喇

禍從口出
其實見B君一直話唔玩都知咩事

如果有人無應承佢 係咪可以走先

可能係
A君一條友留低好喇

第二百五十六話：『拍照』

趁著三天連假，我最近到了某個位於東京南面的郊外拍照。下車後，一片綠油油的田野映入眼簾，大自然的氣息撲鼻而來，我迫不及待走近，希望拍得一張張美麗的照片。

可是，當我想靠近那小村落時，路旁豎著一個牌子，上面寫著「非本村村民 不得進入」。我沒趣的繞到另一邊，打算從山腳或山腰位置，透過樹木之間的空位來偷偷拍攝村民在田園裡種植的樣子。

我把相機調成靜音模式後，便從大樹下的小空隙裡探出頭來，偷偷用相機拍下田裡的風光，村民在照片上看起來都很細小，與廣大的田野對比之下，仿如模型玩具裡那小小的人偶似的。村民都忙於農作，未有注意到躲在樹林一旁的我。

回家後，我把照片傳輸到電腦，想在沖曬照片前好好確認一下照片上的細節。

我按著滑鼠，在熒幕上一張一張翻看著，而我的背後亦變得愈來愈寒冷—因為，每張照片上的村民都不約而同地看著鏡頭，他們目無表情，只是硬生生的直盯著鏡頭，不，與其說是盯著鏡頭，該說是盯著我吧…

毛骨悚然的我決定把所有照片刪除，並發誓以後不再踏足那條詭異的村落。

係咪入左遊戲世界 條村啲村民全部都係NPC黎 企幾遠都知主角係邊

有時我會諗有無可能世界上除咗自己以外其他人都係NPC

細個曾經有個諗法係除咗屋企人之外，世上其他人都係npc

我覺得連家人都係NPC
點樣先證明到其他人都係"真人"嚟

你證明左自己係真人先

其實你係NPC
講故NPC

細個反而我覺得我在真人SHOW, 所有人都是在演戲。
任何人都只是演員除了自己。

我係睇故npc

the truman show

呢套幾好睇

搵人做下留言NPC同推post NPC好喎

OK!

好鍾意最後嗰幕

最後點我都唔太記得，好似佢真係出左現實世界嗎？

個導演開到聲叫主角留低，話出面世界唔係佢想像中咁好
主角做咗一個謝幕嘅動作就轉身行出門口

大家寧願留喺個虛幻但美好嘅世界
定真實但殘酷嘅世界

虛幻 唔好突然玩踢爆就得

呢個我都有諗，我有諗埋喺街到有時啲人行過左轉彎係咪就已經load走左條友同場地

記得以前有輪成日追山田巴嘅post
再出返實在太好啦

記得有套戲係咁，我都係咁認為

由冇ac睇到依家甩P牌，你終於返黎啦

岩岩先發現原來仲係P牌，自膠

希望你會一直支持到甩P

然後當你行轉背個場景就會無咗，到你行返去先再出現

而家都要繼續追呀

1001又要等多半年

我地都少啲留言好D

咁樣我會無心機出故
呢個post比起以前已經冷清咗好多

錫返

我覆完你又唔理我

試過有年7月14搭𨋢瀨嘢

之後會唔會驚咗搭𨋢？

繼續支持山田巴
睇呢個post睇得好開心，加上山田巴你譯得好流暢，睇到我欲罷不能呀

山田巴你要加油繼續出故
精神食糧

新聞見到男朋友個名
即係有人殺左佢男朋友之後整到自己個樣好似佢男朋友咁

冇我比較驚行樓梯

次次行樓梯轉角見到有人都會嚇到成個彈起

講多啲

我有覆返你地呀

多謝你好彩真係仲有人睇緊

出個要大家諗下嘅

第二百五十七話：『肢解殺人』

「接下來是另一則新聞。昨夜十一時左右，於ＯＯ川上流發現一隻屬於成年男性的左腳；今早七時左右，於同樣地點發現成年男性的左手及右腳，初步檢驗證實是同人受害人的肢體，警方列在肢解殺人案調查中。」

「呵呵，這不是肢解殺人案啊…」坐在電視機前的他笑說道。

凶手就係你！

係佢
但點解唔係肢解殺人案

被人禁錮緊，但變態佬俾男主睇電視，他只餘人棍一條，外加一隻右手，邊看著新閒，邊以陶大宇式單手掩面苦笑著。

自殘？

大致上啱
但點解巴打覺得笑果個唔係變態佬而係受害者

點解你地都覺得講野果個係俾人切果個句野唔係切人果個講咩

呢個仲癲過變態佬ver

我都係咁諗

佢自己

我傾向上面巴打個變態佬說法

因為我平時嘅人生就係咁，成日會苦中作樂式思考

我地會用正評以示支持

我都係諗條友痴左線，所以切自己手腳撚警方。
因為文入面得左手+雙腳，冇右手係因為自己切唔到。
至於點放置手腳，單手用輪椅得唔得呢

自殘+1

一般人都係右手人
故事得左腳、左手、右腳
既然要想像嘅做乜唔諗大啲

btw加油山田巴，一路有追開

我都覺得係自己會過癮點

但係冇同黨好難執行

好多變態佬的
外國有d case 係搵人肢解同殺自己
過程入面仲煮熟切出黎既野一齊食

我記得之前睇過

咁應該要揾個人幫佢放低 冇腳揸車走都唔得

自殘 唔計 肢解殺人

好似有種精神病係覺得自己多咗身體部位
之後就會想切"多出黎"隻手手腳腳

睇字都有D想嘔

btw幫你推吓post

淨係切咗啲手手腳腳未殺人

我都有印象
同埋睇過本關於law嘅書
討論到底殺人果個有無犯法

有精神病真係好慘
令佢地傷害自己又不自覺

其實我一向好怕斷手斷腳果啲
有時見到啲殘障乞衣都覺得驚

單靠手就揸到車
可以參考下戇豆

睇過個連登post講點樣可以合法地食人肉
因為我好奇心驅使下我真係睇咗d相, 所以頭先睇個故都聯想起, 想嘔

之後我竟然真係搵得返個post, 有興趣可以入去睇
Reddit有個user煮左自己隻腳黎食

一直有支持 加油

咁新聞又會唔提?

點解唔搶埋身份證?

我都覺得似自殘

推
覺得係自殘+1

好彩用緊手動顯示圖片
其實點會食得落...自己啲肉嚟嫁喎

我平時都有食開自己嘴唇啲死皮

兩年入面架唔中就會遇返山田巴個po
就會停唔到咁又追一次
多謝你辛苦晒你陪左我咁耐

可能所有手腳都唔係黎自同一個人而一個人都無死到

點解要咁做

我都多謝大家一直陪伴我

但新聞話初步證實係同一個人

啱先食熱野
淥到個口好多死皮

好順口就會咬嚟食

快啲解話

我住25樓 同一部𨋢仲有個住23樓
我一入𨋢就背向度門睇緊後面啲通告
咁上到23樓然後條友出咗𨋢
跟住部𨋢閂門繼續向上
然後𨋢門再開 居然又係23樓
仲要一閂門就即刻彈返開
我心諗唉屌又瀨嘢
然後死死地氣去行樓梯算

711 712初選要人

in山田巴 we trust

行樓梯都好恐怖喎

呢個push

果個到底係人定咩嚟
呢啲情況都唔知行樓梯定繼續搭好
樓梯變無間地獄 行極都行唔完

大家聽日/後日記得投票

個人覺得係變態佬捉咗條友再斬佢手腳落嚟
但留住佢條命 所以唔算"殺人"

又有巴打覺得係自殘案
有個痴線佬斬自己手腳落嚟又未死

兩個講法都通

山田巴好醒

你無返香港?

第二百五十八話：『不要在網絡上搜尋自己的名字』

我在網絡搜尋器上輸入了自己的名字，不消一秒便有數十萬個搜尋結果出現，果然我的名字實在太普通，跟我同名同姓的人多的是。

當中有研究員、公司經營者等，雖然名字一模一樣，但生活卻截然不同。當中吸引我注意力的，是個名為「ＯＯＯＯ（我的名字）的網頁」的網站。

那個網頁看起來像是初學製作網頁的人所造，但感覺還不錯。從網站主人的個人資料看來，她跟我年紀差不多，興趣也很相似。網頁內的留言板有五至六個常客，看起來這個網站在某個圈子中有一定的人氣。我都沒有太在意，就是定期會隨意到那個網站看看。

網頁的主人好像開始寫日記了，但日記的內容都是非常單薄，例如「今天很炎熱」、「日本足球隊贏了」等，這也挺像我的日常生活。

到我認真注意到不妥時，是我去看棒球比賽那天，因為根據日記內容，網頁的主人也在現場觀看了那場比賽。一開始我想那是只巧合吧，便沒多加理會。可是，後來某一天日記內容記載網頁的主人在公司裡犯了錯，而當天我亦在工作上犯了過失。

自那天起，日記裡出現的內容與我的生活愈來愈吻合，例如「吃了拉面」、「買了ＣＤ」等，一次半次也許是巧合，但連續好幾十次的巧合卻不是偶然那麼簡單。這樣的情況一直持續了好幾個月，直至十月的某一天，那天是網頁主人的生日。

不用說，那天亦是我的生日。

我下定決心，決定跟那網頁的主人談一談。

可是，我應該如何開口？要在留言板告訴她嗎？應該說「你跟我的生活也太多巧合了吧」嗎？

最後，我決定根據個人資料頁面上的電郵地址，向那人發送電郵。

我思前想後，打算用一個比較溫和的語氣打開話題：「初次見面，您好。我是個跟您同名同姓的人啊，請多多指教。」

第二天，那個網站徹徹底底消失了，仿如從來沒有存卜過一樣。取而代之的是電郵收件匣裡的一封來自網頁主人的電郵，內容只有短短數字—

「終於找到你了」

我不嬲都喺香港呀

以為你嚮日本

好心寒

係咪代表嗰個另一個自己都知有佢存在?

嗰個真係普通人嚟

樓梯望到街景冇咁驚驚

期待下篇

係有個跟蹤狂想搵呢事主嘅聯絡方法

又話短篇
一入黎睇到二百八十四話

全部都係獨立故事喎

之前好似有巴打貼過
巴哈姆特有個網民譯咗好多日本怪談
想搵返條link

唔係連載嚟架

搞咁多野攞個email

Lmmmmmmmm

由冇account追到有account
再因為冇新故要重新由post1追多次
好開心見到山田巴你又出post

嘩好耐冇睇

每一話係一個獨立短篇故事嚟

山田巴回來了

咁睇下先

最靈異係呢個

終於由第一個post追到而家支持

有興趣
推到有人share link

要先變成一個變態佬
先可以理解變態佬嘅諗法

有排都未到284

多謝你追咗咁耐

其實係咪𨋢槽有野卡住 或𨋢門關唔實
我試過幾次彈𨋢門
要死死氣用人手將𨋢門關實先郁到

e個？

但佢feel到部𨋢停完之後閂門繼續向上

正喎!!
大家追完我啲故可以追埋呢啲

可惜已經無乜更新
最鍾意《通往異世界的門》同《消失的村子》

Yesss
佢係有向上嗰嘢

睇完通往異世界的門
諗起有集蠟筆小新又係講搭𨋢
出面又係紅紅黑黑嘅天空

今日星期五出多個
聽日記住初選呀

第二百五十九話：『都市傳說—殘缺村落』

日本的昭和時期，流傳著這樣的一個故事。

據說，在當時日本某條偏僻的鄉村裡，村民Ａ務農時意外砍斷自己的腳指公。自那天起，那鄉村便不斷出現意外，每一天都有一個村民失去身體的某部份，例如手指、耳朵、眼睛、甚至是手掌等。一些人故弄玄虛地說那條村是受到咀咒；另一些人則說村民開闢土地時得罪了山神，而那些失去了的身體部位便成了對山神不敬的懲罰。

其實，這個都市傳說可能是基於另一個都市傳說而產生的。據說，當時保險業在日本漸漸發展起來，起初的原意是希望投保人在意外受傷或身亡時得到經濟上的援助，但一些立心不良的人則盯著當中的漏洞去謀取利益。

當時貧困的人使用大量具麻醉成份的藥品，忍痛把自己左手手指公斬掉，以獲取保險賠償。可是，不少失去手腳的人都曾經歷一種名為「幻肢疼痛」的現象—根本已經不存在的肢體卻無比疼痛，根據研究指出，一些患者的疼痛感持續數年之久。

以上兩個都市傳說都無從考究，但於昭和57年（即1982年），福岡縣曾經出現斬掉指頭以換取保險金的例子，當時共32人被捕。
延伸閱讀：
延伸閱讀：貴志祐介 《黑暗之家》

會㗎，我有親人因病截肢，都會感覺到幻肢疼痛

最尾應該係受害人（苦笑）or加害人（奸笑）講
我估係俾人整成人棍

溝女教學？

呢種諗法可以延伸到好遠

既然肢體已經唔存在
係咪無得打麻醉 / 止痛?

心病要心藥醫